陳日君：政府把12.7萬選票作廢是邪惡

陳日君：政府把12.7萬選票作廢是邪惡

要聞

陳日君批評，DQ泛民議員非純屬法律問題。
資料圖片

【本報訊】天主教香港榮休主教陳日君樞機撰文批評，4名泛民議員被裁定喪失議席，並非如特首林鄭月娥所聲稱純屬法律問題，而是特區政府對民主派的政治鎮壓，「把12.7萬選民的選票作廢，是不能想像的邪惡霸道」，更令市民對司法獨立失去信心。

籲法律界拯救法治

陳日君昨在facebook上貼文「有人做了愚蠢的事，有人做了邪惡的事」。他表示，4名泛民議員被裁定喪失資格，使他滿腔怒火。他自問：「為甚麼市民沒有成群出來，作出更強烈的抗議？」
陳日君認為，4名被取消資格的議員由於對政權滿腔憤怒，確在宣誓時做了一些愚蠢的事；但政府利用司法程序「把12.7萬選民的選票作廢，那是不能想像的邪惡霸道！在別的國家一定會引起大規模的暴動」。
陳日君指出，政府早已向香港人宣戰，事件根本不是純屬法律問題，明顯是上任及現任政府對民主派的政治鎮壓。林鄭月娥辯稱政府是基於法律理據提出司法覆核，是把香港人都當做儍瓜。中央釋法根本是重新立法，而且關於一件完全屬於香港應自己處理的問題，香港政府卻沒表示異議。政府的做法使市民對司法獨立即將全失信心，那是很危險的。
陳日君呼籲香港法律界要出來拯救香港的法治，又表示，「面對本港所謂『法治』的荒謬，我倒想有厄里亞先知的精神來對付這些假先知」。
■記者麥志榮

梁游呢

陳日君無視了

點解成日都係陳日君出黎講野嘅？
現任主教呢？

我再講一次, 香港法律界全部, 係全部, 都係廢物垃圾黎！

石永泰7.1話法律界要爆架喎

爆左乜? 爆石?

雨傘運動叫人散band

連梵蒂岡本身都瀨共
單單一個側頭佬出來講野又做得d乜

Sze Tat Chau
11 小時 ·
虧肥佬黎之好友陳日君樞機問得出，「為什麼市民沒有成群出來，作出更強烈的抗議？」大概他已經忘記了，自己在兩年前說過，「後生仔唔好成日講升級，就算眼前見唔到效果，都唔好放棄，要相信和平爭取係會成功。」現在市民都在呼應你的感召，不再升級了。韜光養晦，戒急用忍，現階段大家不必作無謂的犧牲。

陳樞機鈞鑒：

樞機日前接受訪問，回應今日香港政府干預選舉結果。樞機心善，提了一個疑問：在取消12萬7千票選出的幾名議員議席後，為甚麼市面沒有暴動？

如果天父還沒收回樞機的記憶，大概樞機與我們也一樣記得雨傘革命之情形。樞機在台上高呼，也曾接受《蘋果日報》的訪問，批評「後生仔唔好成日掛住升級」。我當時和其他主內的弟兄姊妹想，樞機是擔心大家的安危才有這種仁厚之諭，所以在農曆年的旺角暴動，我猜當時誰也沒苛責樞機不為那些被捕的人說公道話。

事情是這樣的，誰都看到這一年有多少人因為暴動罪而被捕。感謝天父沒有奪去陳樞機的視力，我猜樞機還會看到。這些因為堅持自己理念而被捕的人，命就較那些被選進議會的人命賤嗎？他們受苦受難時，大家會覺得他們活該嗎？這些人就該判上四年九個月嗎？做這些事就應該被告密嗎？

我沒有樞機般的智慧，站在無辜者的冤獄前，我不敢呼籲甚麼暴動、不敢再勸人怎樣衝。因為我知道，今日這樣說，我們一出事的時候，道貌岸然的同路人，只會留給我們一份在牢中的孤獨與被霸權的凌辱。

樞機，如果你質疑為甚麼再沒有人出來抗爭，那不是我們泯沒了良心，而是在這些冤誣之中，我們成了被擒的孤軍。就算這兒之中有決心殉港殉道的，也被這些所謂同路人醜化，說成包藏禍心。這樣的香港，你告訴我誰還會犧牲？

不過，樞機也不必灰心。我也沒有這麼高明的智慧，只是想到在冷戰時，東南亞諸國的宗教領袖，眼見國難臨門，無力挽救，殉身自焚，的確可以鼓舞人心，樞機不妨多作祈禱，望天主賜智慧予香港人，我們一同走到出路。

祝
台安

墳場新聞總編輯
青永屍
主曆2017年7月20日

咁上帝係咪會懲罰政府？

中共：西方宗教亡我之心不死
外國主義勢力

最應該升級的時候阻礙升級，一切快成灰燼的時候才呼喊為什麼沒有人暴動。這是什麼舉措？

血已流了，一年、兩年、三年、四年、五年......抗爭義士坐著的是監獄，盼著的是自由，等著的卻是港人的無情。社會對抗爭者身陷囹圄視而不見，所謂民主元老對義士麻木不仁，令義士孤立在獄中無聲地犧牲，為什麼你就一直沒有用自己的社會地位呼籲香港人關注獄中的義士，如今還好意思反問為什麼群眾不暴動？有群抗爭者早就著急、躁動，而你卻裝出冷靜、清醒的模樣。

著急，是因為他們希望力挽狂瀾；躁動，是因為我們還要留在這個可能淪為監獄的地方起碼四、五十年，而你，幾年後就可以安樂上天堂或落地獄。

代價還在付，清算還未完，今天到馮敬恩，一小時後，為一年半前的港大抗爭面對不明朗的審判，後面還有數不清的血與淚。但在孤立與冷嘲的經驗中，領袖還有號召群眾以武犯禁的自由嗎？現時，領袖只餘以身作則的權力。

廢老一名

現任嗰個不嬲親共

昨日離棄市民，今天問人在那𥚃
昨日捨棄隊友，今天已孤立無援

因為當年班後生未必有既有利益，而家事隔三年，當年屬反對派既後生仔可能隨住工作發展而從現時社會越來越擁有得多利益，已經唔會再盲目反社會。
老實講，只有廢人先希望社會變制度全部變，認為社會重新洗牌就最好，因為佢地洗牌冇成本

DQ4可恥
DQ6呀係

明明勇武既係同路人，但班和理非非之前先誅撚死晒班勇武同路人

依家個斷頭台推到去班和理非非前面，先問點解無人反抗

攬炒啦on9廢柴

佢同聖公會果個比算係咁

呢個廢老幾時蒙主寵召

呢班泛民永遠係後知後覺既一群
咁亦都係反映支持泛民既選民都係一樣
當其他人行緊一條正確既路 行本土主義 走向港獨
佢地走去割蓆 篤灰 維穩 話人收共產黨錢界你票
到831決議市民支持學生出黎佔領 就走去搞佔中騎劫
但最先淆底叫人放棄, 快D走, 唔好搞升級既又係佢地
之後又要搞和理非非鳩坐,煮野食,溫書 唔知做乜撚野
反對增援龍和道及人鏈阻人金紫荊示威
永遠都要係倒後行, 做埋啲鳩流野,
之後隔一段長時間先至做返一早要做既事